招開中長線投資基本面分析群組

如題，希望集合不同投資者智慧及行業背景的力量，群策群力。
雖然我唔係好專業的投資者，仍然學習中，不過希望一路分析一路搵投資機會。
分享及定期發掘具投資價值的股票(成長股或優質股)，港股美股亦可。

希望這個群組較專業，恕不歡迎技術分析派及投機派別。(如有得罪，敬請原諒，希望唔好起底)

入會者需提交一份分析(唔一定係有投資價值的公司，只係想知閣下有冇心做投資)，例如包括以下內容，或可以簡單用SWOT分析並加以詳細說明投資原因：

（1） 公司簡介
（2） 行業背景
（3） 行業競爭
（4） *****護城河 (competitive advantage)*****
（5） 股權結構
（6） 收益／盈利能力
（7） 資產負債
（8） 現金流
（9） 企業管治／政策
（10） 未來成長／預測／催化劑
（11） 估值分析／margin of safety
（12） 風險
以上format只供參考，唔中意既可以用自己用開既format做分析，唔洗太多數學，因為我都唔識。

請傳送到
lcmlcm_825@yahoo.com.hk

如果send完份資料我會分享我現在持有的一間公司的分析，雖然不是100％專業，但都算係自己少少努力。

唔想大家係呢到post各自的分析出黎，驚大家唔想免費公開自己的努力，send email好d。

睇黎冇人有興趣

我無將分析打出黎，靜係做左個dcf model，send比你既話join唔join得？？

呢道淨係炒牛熊

你都on99 打哂啲野黎教番你?

但我唔想打咁多字又分析又乜又七

純粹信你唔過姐

乜都你收哂先, 咪好著數

無交流講乜都無用

或可以簡單用SWOT分析

冇興趣冇問題，講到明可以用SWOT，連呢樣都唔知就唔好話基本分析啦。

無問題，我send番我其中一隻股票的分析俾你(唔等於推介你買呢隻)，不過我對valuation冇太認真，dcf要好stable既growth先用到，我都係一路學一路投資。

兄弟，只要係有心做投資都想一齊努力。

好，我一陣send比你

我本身有join緊投資group，你都應該明白一定好多free rider或者炒炒賣賣既，目標唔同好難有得傾得深，希望你明白。簡單SWOT都好，幾十字都好，你見到我打得呢個format，都應該知我係咩類型。

你都講得arm，等我打番個簡單版分析share左先。

終於係連登見到價值投資post
新手仲睇緊intelligent investors 可唔可以入黎學野？

冇問題，我本security analysis其實都係睇到大半，intelligent investor係好好既投資書，我第一本都係睇呢個。

Send左，你check下，順便比d意見

一睇就知係價值投資者

你會唔會理解錯左價值投資同長線投資

超長線我會睇d美國肉製品股
可見將來用海藻培養，生肉成本會大大降低，對行業有利

我都覆左你 send埋俾你，你check下

都可以無衝穾既，巴菲特五十歲後都唔再係benjamin graham戈種value investing，偏向philip fischer戈種growth stock。我對discounted asset戈種價投都有一定保留，雖然我見過好多人都work。

轉頭揀隻send 俾你

有冇巴打有研究開單位信託基金?
點入門好?

等我打番個簡單SWOT分析

股票00460 四環醫藥

Strength
－ 內地心血管市場龍頭
－ 營銷能力強

Weakness
－ 主要2種藥物佔收益大，收益容易收其影響
－ 投資新藥研發少，自創新藥要2019年才推出

Opportunity
－集團在手現金多，剛已收購了一種心血管注射劑，等待更多收購行為
－轉型向中小型醫院發展，初步見成效
－2019年新藥推出成另一收益增長
－資金有機會繼續用作回購

Threat
－主要藥物同類競爭對手推出市場，開始打價格戰
－醫保政策風險

details同數字我skip，純綷話俾大家聽我唔係free ride大家資料

佢改其中一個原因年報有講
手貨太大根本好難沽
慢慢先變到要管理咁多公司
都唔再係二十一章

慢慢，我地有既係時間

呢個我都記得，同埋好似話市場太efficient，無咩undervalued公司淨。
佢話後悔冇早d聽munger講，寧願buy a wonderful company at a fair price than a fair company at a wonderful price

跟住就冇玩discounted asset lu，玩番主要業務好既公司。

SWOT

BBA group project 咩

我比左我電話比你，如果有交流group的話，我都有興趣入group

巴打個swot好似有少少問題，O果幾個係S嚟

笑左
Dcf都算，連Comps都冇就當做左分析

btw, 中長線分析唔一定等於睇fundamentals
咩曾氏五線譜個d都睇好耐

lm

其實SWOT都有用嘅，但我只會作為一個參考，而唔係一個必要條件。如果一定要跟SWOT，只得一堆獨市生意股/大股揀，388/2/3/66/2638

大家有自己style分析可以用，真係無咩所謂

因為技術派又好，基本面又好，賺唔到錢既根本唔會有呢個派別出現，只係呢到想limit fundamentals揀股既人

我都係學習中，無話過自己好勁或者arm哂，只係搵有心一齊研究既朋友

我以前都會咁做
但而家唔會
好多關鍵野散戶係唔知

的確insider trading係大問題，不過你依家會用咩方法？

Momentum + fundamental screen growth stock

好數既公司但冇$買我都唔會買

大行報告d野對研究基本因素有無幫助？

有用
但唔係睇佢果啲所謂評級

我通常睇年報先，不過透明度間間公司唔同
大行評級真係信唔過

中學雞咁

唔好意思，我寫錯左，求其得濟，你send左俾我未，唔好意思，我搞唔清邊個send左邊個未。

抄MD&A announcement 都得la

我9 寫隻1113都得la

仲有冇有心人有興趣？

你send個email俾我
我地再傾

基本面分析曲高和寡
我係佢身上輸過錢
我以前都懶清高讀過幾本書
以為讀財報投資先係正宗
你地睇下惠理呢排成績
你地加油啦

人性既最大弱點係確認偏誤

巴打我做呢行 可以講d大戶持倉大家知，入唔入得學野

無咩用, 我有FD都係做呢行

但有時大戶買入沽出唔代表D咩